# Exercices pratiques de NSI

Exercices proposés pour l'entrainement à l'épreuve pratique de NSI.

Les exercices ici présents s'inspirent parfois de ceux de la BNS, ils sont réécrits et testés. Il y a aussi beaucoup de nouvelles créations.

Les auteurs sont cités dans le fichier source `sujet.md` de chaque exercice.

**Les exercices ici présents ne sont pas des sujets officiels.** Certains exercices sont trop simples, d'autres trop complexes. Il y en a qui sont adaptés. Il y en a pour tous les élèves.

## Comment est construit ce site :hammer_and_wrench:

Ce site est rédigé en [Markdown](https://markdown.org), construit de façon statique avec [MkDocs](https://mkdocs.org) et le thème [Material](https://squidfunk.github.io/mkdocs-material/). Cette construction se fait à partir des fichiers hébergés sur la plateforme de développement [GitLab](https://about.gitlab.com) (lien vers le dépôt en bas de page).

Les logiciels qui servent à construire et publier ce site sont des [logiciels libres](https://www.april.org/articles/divers/intro_ll.html) et respectent
les 4 libertés :

1. Utiliser le logiciel pour tous les usages
2. Étudier le code source du logiciel
3. Distribuer le logiciel de façon libre
4. Améliorer le logiciel et distribuer les améliorations.



Le site fonctionne donc sans tracker de suivi ni cookies (aucune mesure d'audience). Le code JavaScript exécuté sert pour la console de développement intégré sur les pages et nous l'hébergeons également. Seul MathJax (utilisé pour le rendu des formules mathématiques) est servi depuis un cdn (cdn.jsdeliver.net)
